[
	{
		"question": "ما معنى الشاخصة [61] ؟",
		"o1": " نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.",
		"o2": " ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة.",
		"o3": " ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.",
		"o4": " ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم ما عدا الباص.",
		"answer": " نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [11] :",
		"o1": " مفترق تفرع طرق إلى اليمين.",
		"o2": " أنت في طريق لك فيها حق الأولوية.",
		"o3": " لا تجوز الاستدارة إلى اليسار.",
		"o4": " ملتقى تفرع طرق إلى الأمام.",
		"answer": " مفترق تفرع طرق إلى اليمين."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [12] معناها:",
		"o1": " الطريق مغلقة أمامك.",
		"o2": " مفترق – أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.",
		"o3": " طريق بدون مخرج.",
		"o4": " الطريق آخذ في الاتساع.",
		"answer": " مفترق – أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [13] معناها:",
		"o1": " تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليسار والى اليمين.",
		"o2": " تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.",
		"o3": " تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.",
		"o4": " تمهل أمامك تفرع طرق إلى الأمام ثم إلى اليسار.",
		"answer": " تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [23] ؟",
		"o1": " أمامك ملتقى سكة حديد ملغي.",
		"o2": " حاجز أشغال في الطريق أمامك .",
		"o3": " أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.",
		"o4": " أمامك ملتقى سكة حديد على بعد 100م.",
		"answer": " أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م."
	},
	{
		"question": "أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة [22] وأمامك تسير مركبة بطيئة :",
		"o1": " يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.",
		"o2": " يجوز اجتيازها إذا كنت تسوق مركبة خصوصية أو صالون عمومي.",
		"o3": " يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال التجاوز قبل الشاخصة",
		"o4": " ممنوع اجتيازها.",
		"answer": " ممنوع اجتيازها."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [33] معناها:",
		"o1": " تمهل هناك أكوام من الحصى أمامك على بعد 150م.",
		"o2": " أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.",
		"o3": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o4": " تمهل الطريق وعرة أمامك.",
		"answer": " أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [24] معناها:",
		"o1": " أنت تقترب إلى ملتقى تقاطع طرق فيه إشارات ضوئية.",
		"o2": " شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.",
		"o3": " أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من اليمين.",
		"o4": " مدخل نفق أمامك.",
		"answer": " شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً."
	},
	{
		"question": "عندما تشاهد الشاخصة [26] :",
		"o1": " الطريق تضيق تدريجياً أمامك.",
		"o2": " خفف السرعة – أمامك انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.",
		"o3": " خفف السرعة – خطر التزحلق.",
		"o4": " حافة الطريق غير ثابتة – أحذر التغريز .",
		"answer": " خفف السرعة – خطر التزحلق."
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [73] ؟",
		"o1": " الطريق التي أمامك تصبح باتجاهين .",
		"o2": " تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.",
		"o3": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط باتجاه الأسهم.",
		"o4": " اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.",
		"answer": " اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [31] :",
		"o1": " انحدار خطر.",
		"o2": " أمامك شاخصة قف .",
		"o3": " أمامك مقسم إشارات ضوئية.",
		"o4": " هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.",
		"answer": " هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [35] معناها:",
		"o1": " مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.",
		"o2": " مغلق أمام المركبات الميكانيكية فقط من الاتجاهين.",
		"o3": " الدخول ممنوع لجميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه ومسموح من الاتجاه الآخر.",
		"o4": " ممنوع دخول جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين ماعدا الدراجات الهوائية.",
		"answer": " مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [39] معناها:",
		"o1": " ممنوع الدخول في هذا الاتجاه.",
		"o2": " ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.",
		"o3": " أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.",
		"o4": " لك حق الأولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة.",
		"answer": " أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [49] :",
		"o1": " ممنوع دخول مركبة لا يزيد عرضها بالأمتار عما هو مسجل بالشاخصة.",
		"o2": " ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.",
		"o3": " ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.",
		"o4": " ممنوع دخول مركبة يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.",
		"answer": " ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة."
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟",
		"o1": " الشاخصة[51]",
		"o2": " الشاخصة[53]",
		"o3": " الشاخصة[78]",
		"o4": " الشاخصة[97]",
		"answer": " الشاخصة[53]"
	},
	{
		"question": "كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟",
		"o1": " من الشاخصة[54]",
		"o2": " من الشاخصة التي تشير إلى سرعة 80كم/ساعة.",
		"o3": " من المساحة الفاصلة في وسط الطريق.",
		"o4": " من أول مفترق بعد الشاخصة[53]",
		"answer": " من الشاخصة[54]"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [56] معناها:",
		"o1": " ممنوع دخول المركبات الميكانيكية في هذه الطريق.",
		"o2": " ممنوع الوقوف ألا لفترة قصيرة جداً.",
		"o3": " ممنوع الوقوف والتوقف على جانبي الطريق.",
		"o4": " ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية.",
		"answer": " ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [34] :",
		"o1": " تمهل أمامك ارض زراعية لا يجوز دخولها إلا بجرار.",
		"o2": " ممنوع دخول التراكتورات.",
		"o3": " مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.",
		"o4": " مسلك خاص للتراكتورات.",
		"answer": " مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [57] تعني:",
		"o1": " ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.",
		"o2": " ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.",
		"o3": " ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.",
		"o4": " ممنوع وقوف المركبات التجارية .",
		"answer": " ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي مفعول الشاخصة [57] ؟",
		"o1": " الشاخصة[59]",
		"o2": " الشاخصة[90]",
		"o3": " الشاخصة[58]",
		"o4": " المفترق القريب.",
		"answer": " الشاخصة[58]"
	},
	{
		"question": "إذا أُقيمت الشاخصة [63] على يسار الطريق:",
		"o1": " أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار أو الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.",
		"o2": " أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.",
		"o3": " أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار.",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق",
		"o1": " الشاخصة[131]",
		"o2": " الشاخصة[39]",
		"o3": " الشاخصة[63]",
		"o4": " الشاخصة[64]",
		"answer": " الشاخصة[63]"
	},
	{
		"question": "عندما تُقام الشاخصة [64] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :",
		"o1": " قبل مكان عبور المارة.",
		"o2": " في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.",
		"o3": " بعد مكان عبور المارة.",
		"o4": " بجانب الشاخصة.",
		"answer": " في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة."
	},
	{
		"question": "وضعت الشاخصة [64] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :",
		"o1": " متر واحد قبل سكة الحديد القريب.",
		"o2": " عشرون [20] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.",
		"o3": " أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.",
		"o4": " اثني عشر [12] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.",
		"answer": " أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب."
	},
	{
		"question": "عندما ترى الشاخصة [68] :",
		"o1": " سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.",
		"o2": " سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن أمام الشاخصة.",
		"o3": " سر باتجاه السهم إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o4": " سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن جانب الشاخصة.",
		"answer": " سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [69] معناها:",
		"o1": " سر إلى الأمام أمامك طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o2": " جميع الإجابات صحيحة .",
		"o3": " لك حق الأولوية في الطريق التي أمامك.",
		"o4": " سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.",
		"answer": " سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [72] معناها:",
		"o1": " لا تجوز الاستدارة يساراً حول الدوار.",
		"o2": " أعط حق الأولوية لحركة السير القادمة من يمين الدوار.",
		"o3": " أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.",
		"o4": " لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير التي حول الدوار إذا كنت قادماً من اليمين.",
		"answer": " أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار."
	},
	{
		"question": "28 – ما هو الفرق بين الشاخصة [84] والشاخصة [85] ؟",
		"o1": " الأولى تعني سبيل للدراجات فقط والثانية تمنع دخول الدراجات.",
		"o2": " لا يوجد فرق بين الإشارتين.",
		"o3": " الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط.",
		"o4": " الأولى تمنع دخول الدراجات النارية والثانية تسمح بدخولها.",
		"answer": " الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [91] والتي كتب تحتها التجارية تعني:",
		"o1": " الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.",
		"o2": " ممنوع وقوف الشاحنات في هذه المنطقة .",
		"o3": " الوقوف مسموح للمركبات العمومية.",
		"o4": " مكان لتحميل وتفريغ الحمولات.",
		"answer": " الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [91] :",
		"o1": " أعط حق الأولوية للمركبات الواقفة في الطرق التي أمامك.",
		"o2": " موقف للمركبات الخصوصية فقط.",
		"o3": " موقف للمركبات.",
		"o4": " الدخول إلى طريق سريعة.",
		"answer": " موقف للمركبات."
	}
]